［毅進仔邊識睇］貿易處公務員喺secret 屌鳩黑警濫捕、無理公開被捕人士資料

We, individual members of the Trade Officer grade in our private capacity, are seriously irritated and deeply disturbed by the repugnant and potentially unlawful way the SAR Police Force have handled the case of our fellow colleague.

Our colleague, surnamed So, was reportedly arrested by the police traffic command during a search of public buses at the toll plaza of the Shing Mun Tunnels on 22nd September.

Not only was his full name revealed to a daily newspaper known for their pro-loyalist stance, but so were his age, his rank within the grade, the name of the department he serves, his reactions while police officers searched the bus and his belongings, and his interactions with officers of the force at a police station.

This clearly went against the relevant provisions in the Bill of Rights and the PGO regarding the rights of persons in custody, as well as the prerequisite under Part VII of the PFO that personal belongings may only be subject to search when reasonable suspicion that an offence has been committed or is about to be committed can be established.

Such needless and possibly unauthorized disclosure also adversely affected the legal rights of any defendant if charges are to be laid, and may have constituted an offence under Part III the OSO or the common law offence of attempting to pervert the course of justice.

We urge the SAR Police Force to abide by the law of this land and to take all appropriate and necessary disciplinary and prosecutorial actions against officers involved; and we appeal to all current and past colleagues in the Hongkongers' public service of all grades and ranks to stand up to reprehend departments and public servants which fail to abide by the law of this jurisdiction and dismiss their duty to observe and honour the core values, the principles and the common vision of the public service of this place.

提交時間：2019/9/26 下午5:53